467919
6053
Lần đầu tiên mới đọc thể loại trinh thám này, rất cuốn hút. Cũng không phải là những vụ án giết người hàng loạt hay thứ gì đó ghê gớm hơn, đây là cuộc tìm kiếm người mất tích mà trong quá trình tìm kiếm lại phát hiện ra những dấu vết của cô gái xinh đẹp đã biết mất. Cuộc tráo xác đổi hồn hoàn hảo dưới lớp bọc mềm yếu nếu như không có việc cô ta bỏ đi thì có lẽ đã yên lành mọi thứ rồi.
Mà ban đầu mình mua cuốn sách cứ nghĩ nó là truyện ma hay gì cơ nhưng đến lúc đọc rồi thì không phải, được cái truyện cuốn hút nên thích luôn 
4
608942
2016-07-04 15:03:13
--------------------------
463706
6053
Vì thiết kế bìa đẹp + trinh thám/kinh dị của Nhật thì tôi ko ngần ngại rước "Kasha" về. "Kasha" không có những cảnh hành động gay cấn, thậm chí từ đầu đến cuối người đọc không nhìn thấy trực tiếp tử thi. Nhưng tài dẫn truyện và văn phong tinh tế của Miyuki Miyabe vẫn khiến người đọc phải tò mò dõi theo cuộc điều tra. Truyện còn là bức tranh về xã hội Nhật Bản đầy những áp lực và khoảng tối. Tiếc là đoạn cuối kết thúc quá ''mở'' khiến người đọc bị hụt hẫng và gây tranh cãi.
4
30233
2016-06-29 15:47:06
--------------------------
457302
6053
Lâu rồi mới được đọc một cuốn sách trinh thám hay như vậy , theo mình thì cuốn này hay ngang ngửa với Tokyo Hoàng Đạo Án, mặc dù nội dung đi theo hai hướng hoàn toàn khác nhau
Kasha là sự khéo léo lồng ghép  giữa trinh thám và huyền bí , tạo cho người đọc như lạc vào không gian tĩnh lặng đáng sợ ,
Tác phẩm đào sâu vào nội tâm , làm ta thấy được sự khó lường của lương tâm con người , nhiều khi tưởng chừng như rất rõ nhưng thực ra lại quá xa lạ
5
1361163
2016-06-24 09:39:48
--------------------------
454042
6053
Sau khi mua và đọc các cuốn như Tokyo hoàng đạo án, Phía sau nghi can X thì tôi lại tìm đọc 1 cuốn trinh thám khác là Kasha. quả thật cách tác giả kết cấu nội dung, tình tiết đã gây ra được sự bất ngờ đến ngạc nhiên khi biết cái kết. Mặc dù là truyện trinh thám nhưng cuốn truyện thấm đẫm tinh thần nhân văn đọng lại cho độc giả những bài học đáng suy nghĩ. Phần bìa được thiết kế khá tốt, vừa huyền bí phù hợp với yếu tố tâm linh trong tác phẩm. 



4
465332
2016-06-21 18:14:27
--------------------------
439770
6053
Đây là lần đầu tiên mình đọc truyện của tác giả này, mình quyết định mua truyện sau khi thấy nhiều bạn nhận xét và khen truyện. Mình cũng thích đọc thể loại trinh thám Nhật nên mình quyết định mua luôn. Lời giới thiệu truyện rất hấp dẫn nữa. Dù truyện không có yếu tố kỳ bí như lời giới thiệu nhưng nội dung truyện rất lôi cuốn. Càng đọc thì sẽ càng muốn biết rốt cuộc thân phận thực của cô gái là ai và cô ấy đã làm cách nào mà có thể giả danh người khác như vậy. Tóm lại đây là một câu chuyện hay.
5
23475
2016-05-31 19:27:35
--------------------------
439667
6053
Mới vào truyện tôi thấy dễ đọc lắm, văn phong mạch lạc, cuốn hút. Thế nhưng càng đọc càng dài dòng, nhất là đoạn phân tích về tiền tệ, tín dụng ấy, lâu la rườm rà không chịu được. Rồi thì nhân vật cứ bàn quá nhiều đến những vấn đề linh ta linh tinh, không liên quan. Cách thức phá án chủ yếu là Honma tìm kiếm thông tin qua các cuộc nói chuyện, trao đổi với những người có liên quan đến cô gái mất tích; trong quá trình đó không có đột phá gì mới. Kết thúc cũng chẳng có gì bất ngờ. Ngoài ra trong truyện Kasha còn có nhiều điểm phi lý. Nhưng mà nó chỉ hơi chán chứ không đến mức quá tệ nên tôi cho 3 sao.
3
386342
2016-05-31 16:06:02
--------------------------
438286
6053
Lúc nhận đơn hàng cho quyển sách này mình rất ngạc nhiên vì trong hóa đơn không thấy ghi tặng kèm quà tặng là 6 gói dầu gội và dầu xả Dove nên khi vừa mở ra mình đã nghĩ là giao nhầm đơn hàng.^^ Nhưng khi xem lại thì thấy gồm đủ những quyển sách mà mình đã đặt mua. Bìa thì quá đẹp luôn, bìa rời và bìa sách đối lập nhau, 1 cái màu đen, cái kia màu trắng. Tên sách cũng được viết theo lối khá giống với tiếng Nhật, thậm chí lúc cho bạn mình mượn họ còn không biết tên sách đọc là gì nữa. Cốt truyện thì mình thấy như phần giới thiệu của Tiki "Không đổ đến một giọt máu tanh, không ngây ngấy mùi của tử thi đang phân hủy, câu chuyện trinh thám..."một câu truyện trinh thám hấp dẫn và lôi cuốn nhưng mình vẫn muốn biết sau khi tìm được người con gái đó thì họ đã làm gì :( nên có thế nói là cái kết hơi hụt hẫng. Nhưng với dòng văn học này thì theo nhận xét của mình đây là một cuốn sách hay,
5
1225821
2016-05-29 16:21:50
--------------------------
432761
6053
Chĩ vì quá kì vọng nên cãm thấy đôi chút thất vọng.Nếu bạn là một người mê trinh thám gay cấn,những cái chết li kì thì cuốn sách này không dành cho bạn.
Cuốn sách diễn tã một cách nhẹ nhàng việc đi tìm người nhưng bên cạnh đó ngày càng hé lộ ngày càng nhiều bí mật cũa nhân vật.Hé lộ những thứ đưa đẫy con người đến mức phãi sống dưới cái danh cũa người khác.
Mặc dù lôi cuốn nhưng cãm thấy thiếu thiếu cái gì đó vì kết thúc quá mỡ,không thễ hiễu được tâm lí và những bí ẩn xung quanh.
4
826663
2016-05-19 19:06:01
--------------------------
429548
6053
Như một vài bạn đã bình luận, mình cũng có chút ngạc nhiên khi đọc quyển này. Ở ngoài giới thiệu giống như ma quỷ, huyễn hoặc nhưng đọc một hồi 3,40 trang mới biết chỉ là trinh thám kiểu xã hội, kiếm người mất tích. 
Thất vọng một chút nhưng vân đọc hết vì đây là một đề tài khá lạ, không phải nói là cũng hay.
Bị cái có nhiều phần được giải thích quá ư là chi tiêt, chi tiêt đến độ dài dòng quá đáng về cuộc trò chuyện giữa 2 nhân vật về kinh tế. Mình bỏ hẳn mấy trang rồi mới đoc tiếp. Dài dòng nhưng mong kết thúc thoả đáng
Kết thúc xong hụt hâng hơn nữa vì quá nhanh - gọn - lẹ . Kết thúc như mở ra cho người đọc tự tưởng tượng vậy và tác giả như bị hối thúc kết truyện cho lẹ vậy.
Cốt truyện hay nhưng .. thiếu sâu sắc, thiếu sự thấm . 
2
123150
2016-05-13 14:03:39
--------------------------
416867
6053
Phải nói là sau khi đọc xong truyện mình có cảm giác như phần giới thiệu và phần nội dung chả liên quan gì đến nhau...Mình đọc giới thiệu và nghĩ là truyện sẽ liên quan đến thần thoại, kiểu hơi ma quỷ một chút. Nói thật là đọc xong giới thiệu mình đã không chần chừ mà mua ngay. Nhưng thực ra chỉ thuần trinh thám, mà nội dung vụ án cũng chẳng xoắn não lắm, hơi nặng về tâm lý một chút, kể về ma lực của đồng tiền với con người. Kết cũng hơi nhanh, khiến mình hơi hụt hẫng một chút.
Bù lại truyện có điểm cộng là thiết kế bìa quá đẹp, nhìn rất mê mẩn. Nếu nội dung hấp dãn hơn chút thì đã 5/5 rồi...
2
1167536
2016-04-15 20:54:33
--------------------------
403495
6053
Cũng nhờ các bạn đã mua và bình luận như trên nên mình cũng tò mò và mua thử một quyển , chưa tới 48h đã được cầm cuốn này trên tay , bao kín quyên cuốn , thích nhất là ở cái bìa ....
Đọc liền luôn
Nội dung mình cảm thấy không phí tiền chút nào , nó giống truyện trinh thám kết hợp với...
Khuyên bạn nên đọc những tác phẩm như thế này , rất đáng đồng tiền , đặc biệt là bookmark  thiên thần tiki trong đáng yêu thật...
Mong tiki giảm giá nhiều đợt giống vầy , nhờ vậy mình mới có dịp mua nhiều quyển hơn
5
1178806
2016-03-23 21:23:54
--------------------------
402869
6053
Truyện kể lại quá trình đi tìm hiểu sự thật của một người cảnh sát đang trong thời gian phục hồi, với những người thích các yếu tố kịch tính, gay cấn thì có lẽ truyện không thể đáp ứng được. Tác giả đã trưng ra toàn bộ những ý chính sau đó chỉ là quá trình chứng minh đó là đúng, đến cuối cùng cõ lẽ mình mong có một bất ngờ nào đó, ví dụ như người mà họ tình nghi không phải là người gây ta vụ án mà là một người khác, tuy nhiên cái kết có lẽ gây cụt hứng, thật sự là như vậy. Tuy nhiên IPM thiết kế sách đẹp, hai bìa, chất lượng giấy tốt, rất mong những sản phẩm tiếp của IPM.
5
354369
2016-03-22 22:49:03
--------------------------
375219
6053
Rất lạ và kịch tính. Đã xem bộ phim Hàn này cũng lâu rồi, hành trình đi tìm lại người vợ mất tích trong vô vọng, nhưng không mất hy vọng. Bộ phim cũng nói đến một vấn đề xã hội : con người khi cô đơn rất dễ bị lợi dụng và lừa dối... họ rất dễ bị biến mất và thay thế, biến mất mà không ai biết. Cuộc sống sẽ thế nào nếu con người không cần biết mặt nhau mà chỉ cần nhìn những con số.Một bộ phim gây ám ảnh.
Một cụ già, một... cô gái đó dần tiếp xúc, lấy niềm tin từ họ 
Đừng để bị đánh lừa bởi lòng tốt
Đừng để bị đánh lừa bởi sự hảo tâm
Đừng để bị đánh lừa bởi vẻ ngoài
5
67198
2016-01-27 23:34:31
--------------------------
373185
6053
Đây là một trong những cuốn sách trinh thám mình rất có cảm tình từ hình thức đến nội dung. Mặc dù đã thấy ở nhà sách từ khá lâu nhưng đến gần đây mới có dịp đọc. Nội dung truyện hấp dẫn từ chương đầu tiên đến chương gần cuối cùng (về cuối thì mình có cảm giác hơi thiếu thiếu một cái gì đó để tạo nên một cái kết hoàn hảo). Truyện mở đầu bằng một vụ mất tích mà càng đi sau vào lại càng mở ra nhiều nút thắt khiến người đọc phải hồi hộp theo dõi trước sự tính toán kỹ càng của thủ phạm. Một điều khá thú vị ở quyển sách này là mặc dù ra đời vào thập niên 90 nhưng vấn đề khoản nợ do tín dụng hay những khoản nợ do việc mua sắm nhà cửa mà nó đề cập tới dường như vẫn còn rất đúng. Từ việc nợ nần túng quẫn mà rơi vào vòng xoáy tội lỗi này đến tội lỗi khác. Câu chuyện không chỉ khiến chúng ta bất ngờ trước từng bước đi của hung thủ mà còn mở ra một bức tranh xã hội - kinh tế Nhật Bản những năm 90, có một chút buồn bã, ảm đạm và cay đắng.
5
40600
2016-01-23 03:21:34
--------------------------
364353
6053
Tiểu thuyết này là một trong những quyển thuộc thể loại trinh thám pha lẫn kinh dị. Về hình thức thì bìa rất đẹp, rất sáng tạo, trình bày đjep, ít mắc lỗi chính tả và dịch thuật, và thể hiện được màu sắc u ám trong truyện. Truyện rất hấp dẫn từ đầu đến cuối, với cái văn phong ma mị và có phần hơi "ghê" sẽ là một thể loại mới cho các bạn yêu thích trinh thám. Dù u tối nhưng truyện đầy tính nhân văn, mang đậm văn hóa Nhật. Nếu có thể các bạn nên đọc thử quyển này!
5
565415
2016-01-06 00:24:08
--------------------------
345533
6053
Mới đầu đọc giới thiệu sách, mình tưởng tượng ra cốt truyện khá rùng rợn và kinh dị. Nhưng khi đọc đến khoảng 1/3 truyêjn thì mới nhận ra là nó không kinh dị như mình tưởng :))) Nhưng nói chung truyện cũng rất hấp dẫn, lôi cuốn, những tình tiết được tác giả sắp xếp rất tài tình, hợp lý, không chê vào đâu được. Các nhân vật cũng được xây dựng khá tài tình, cách tác giả miêu tả tâm lý và những biểu hiện của họ rất thực. Mặc dù không được rùng rợn như những gì mình tưởng tượng nhưng đây cũng là một quyển truyện rất đáng để đọc của thể loại trinh thám. 
5
914655
2015-11-30 19:05:00
--------------------------
344625
6053
Nó không hẳn là những thứ quỷ dị, u ám và vô thực như được ghi trong tóm tắt truyện (thứ làm mình hào hứng thứ hai, sau cái bìa), nhưng cảm giác thì cũng không khác mấy.

Kiểu như vầy... hồi bé có trò chơi nối điểm thành hình, có những hình nhìn cái là biết khỏi cần nối chi cho mệt óc (ờ mà vẫn nối cho đỡ ngứa). Có những hình mình nghĩ mình biết, nhưng nối thử đến được một phần ba thì hóa ra lại là cái khác, nhưng vẫn dễ nhận ra chán. Khá hiếm, để gặp được một hình mà phải tới nối tới điểm cuối cùng mới nhìn ra được nó là cái khỉ gì. Còn cái loại hình mà nối hết điểm rồi nó vẫn không ra hình thù nữa mới mệt.

Kasha (rất may) không thuộc dạng cuối. Hình dạng của Kasha vẫn hiện ra ở điểm tận cùng. Nhưng không phải hình dạng mình tưởng tượng, không phải hình dạng được chắp lên nhờ những điểm đã được nối, mà nhờ những điểm còn bỏ ngỏ.
4
293599
2015-11-28 20:52:57
--------------------------
341081
6053
Đây là dạng tiểu thuyết trinh thám. Đôi lúc có xen vào một ít kinh dị. 
Từ ngữ không có quá kinh dị. Văn phong của tác giả Miyuki Miyabe, câu chuyện đã được tác giả dẫn dắt một cách tỉ mỉ - lôi cuốn. Đôi lúc đọc có hơi rùng mình, nhưng hay. 
Mở đầu của câu chuyện là kể về một  câu chuyện dân gian. Và phần tiếp theo không thể nói được. 
Nhiều tình tiết hấp dẫn và đã được chuyển thể thành phim nhưng vẫn thích đọc chuyện hơn. Vì có cảm giác như mình được bắt vào câu chuyện đó. 
Câu chuyện có nhiều chỗ khó hiểu vì chắc mình ít đọc sách về nước Nhật. 
Bìa sách quá ma mị, lôi cuốn con người. Kasha.  
3
604786
2015-11-21 09:25:45
--------------------------
334912
6053
Kasha - mới nghe tên thôi là mình bắt đầu rất thích rồi, click xem nội dung thì mình lại thích hơn nữa, tiểu thuyết trinh thám, kinh dị, mang thêm một chút yếu tố tâm linh. Nội dung kịch tính, tuyệt vời, cuốn hút, có nhiều tình tiết vô cùng hoàn hảo. Một con người biến mất khỏi cuộc đời một cách lặng lẽ đến đáng sợ, tuy là tiểu thuyết trinh thám nhưng nó lại mang một giá trị nhân văn sâu sắc. Bìa sách độc đáo, chữ Kasha được làm rất ấn tượng, chất lượng giấy thì khỏi phải bàn. Nội dung lại quá tuyệt
5
558720
2015-11-10 10:09:53
--------------------------
316635
6053
xuyên suốt mạch truyện là nhịp điệu khá chậm, hầu như là motip quen thuộc đến đặc trưng của truyện trinh thám Nhật, nhưng vẫn rất hấp dẫn người đọc vì nội dung sâu sắc, hay và khá ấn tượng. Dù muốn hay không, bạn bắt buộc phải nghiền ngẫm đến cùng để cùng với Honma điều tra rõ sự việc. Truyện không dành cho người hay vội, mà dành cho những ai yêu thích dòng văn học trinh thám nói riêng và tuýp người thích nghiền ngẫm, suy luận mọi việc nói chung. Một số đoạn giải thích hơi dài dòng nên mình đọc lướt. Còn lại cốt truyện ổn, các nút thắt và cách tháo gỡ đều hợp lý. Là một quyển sách hay đáng để đọc!
5
144207
2015-10-01 11:52:25
--------------------------
314796
6053
Một câu truyện cuốn hút người đọc ngay từ những câu chữ đầu tiên. Tác giả đã miêu tả rất tỉ mỉ cá tính từng nhân vật rồi từ đó bọc lộ ra bản chất của con người. Từng bước từng bước, sự thật lộ ra và bí ẩn được giải đáp. Câu truyện cuốn tôi và một vòng xoáy mà tôi tự nhủ nếu không đọc hết thì tôi không thể chịu được. Kasha là câu truyện trinh thám hay nhất tôi được đọc, tuy có vài phần tình tiết kinh tế hơn dài và chán nhưng đây thật sự là một quyển sách hay.
5
520330
2015-09-27 11:47:00
--------------------------
313316
6053
Nói thật tôi luôn ấn tượng với các tiểu thuyết của Nhật, nó có 1 nét đặc trưng không lẫn vào đâu được. Và tác phẩm này đáng để mua và đọc. Có llex cái kết của nó sẽ không khó đoán, nhưng chính quá trình của nó sẽ tác động đến tâm khảm mình nhất.Tôi không nghĩ là tác giả chỉ muốn người đọc cảm thấy buồn mà là chiêm nghiệm, cuộc sống vốn lẽ nó như thế. Con người là sinh vật buồn và cô đơn như thế, nhưng ai cũng đang cố gắng hết sức để tồn tại và đi tiếp
4
808503
2015-09-23 12:02:56
--------------------------
307195
6053
Kasha không đơn thuần là cuốn truyện trinh thám bình thường mà nó còn phản ánh cách đối nhân xử thế giữa con người với con người với nhau. Mình đã từng nhầm đây là truyện kinh dị khi đọc phần giới thiệu trên web nhưng thực chất không phải như thế, đây còn là câu chuyện về những mảnh đời đau thương. Nhịp truyện đi rất chậm, lật tới trang nào thì biết được diễn biến trang đó, ý mình là thám tử điều tra tới đâu thì người đọc mới biết được tới đó, không hơn. Nó không giống dạng trinh thám cho nguyên đống manh mối để mình giải đáp, mà ở đây mình chỉ có thể biết theo thám tử thôi. Nhưng truyện khá hay, không gây chán mặc dù trong truyện có 1 số đoạn giải thích hơi dài dòng chút, phải căng mắt mà đọc thì mới nắm rõ nội dung được. Còn phần kết mở khiến mình không hài lòng lắm, thấy hẫng hẫng sao ấy. 

Về hình thức thì đều ổn cả, bìa rời lẫn bìa trong đều đẹp, bìa rời ôm khít sách chứ không lỏng lẻo, giấy cũng tốt.
4
42247
2015-09-17 23:36:33
--------------------------
292722
6053
Truyện thiên về mô tả diễn biến điều tra vụ án, tức là thám tử phá án đến đâu thì người đọc biết đến đấy, chứ không phải kiểu đưa ra đầy đủ manh mối rồi người đọc cùng phá án như phong cách cổ điển.
Nội dung truyện khá gay cấn, diễn biến tương đối nhanh nhưng không quá bất ngờ, vẫn có thể đoán được chuyện gì xảy ra tiếp theo
Nhiều đoạn giảng giải kiến thức về kinh tế, đặc biệt là về tín dụng, ghi nợ... hơi bị dài dòng, nhưng những đoạn này có thể đọc lướt nắm ý chính cho đỡ mệt
 Truyện hay và kết thúc hợp lý. 
3
38833
2015-09-07 16:17:01
--------------------------
291638
6053
Nói thật thì lúc mới đọc tựa mình cảm giác Kasha giống kiểu truyện kinh dị hơn. Mạch truyện chậm dù là truyện trinh thám (hình như đó là nhịp độ độc quyền của văn học Nhật Bản rồi, haha), nhưng đúng là từng bước từng bước hé lộ những góc khuất của một cô giá. Hóa ra cuộc sống này không đơn giản như là muốn làm người tốt thì có thể làm người tốt được. Cuộc sống vốn dĩ không thể biết trước được mà. Cuối cùng thì mình vẫn không thích kết mở như thế. Mình muốn nghe cô gái nói ra lý do, muốn nghe cô gái nói ra sự thật. Dù người đọc đã biết, nhưng là lời cô gái nói ra thì mọi thứ mới thực sự rõ ràng.
4
273950
2015-09-06 15:45:07
--------------------------
283268
6053
Tôi thực thích cách thiết kế bìa của quyển sách. Bìa trắng được lồng trong bìa đen với bánh xe định mệnh quay. Nhân vật Honma cho cảm giác điềm tĩnh, chắc chắn và thận trọng của một người cựu cảnh sát. Tình tiết dẫn dắt dần và đúng như lời miêu tả "Mỗi bước lần tìm, họ lại nhặt được một mảng da phấn bung lở khỏi người cô, rụng lả tả trên những dấu chân để lại, hé lộ diện mạo tâm tối bên trong." Để rồi khi kết thúc, dẫu không quá mấy hài lòng nhưng đủ làm tôi cảm thấy nó "vẹn" theo một nghĩa khác đi. Truyện xoay quanh cuộc sống của những người con người khốn khổ, chật vật xoay sở tìm cách thoát ra khỏi cái tối tăm của thế giới kim tiền. Rồi khi người ta những tưởng mọi thứ như đã yên chèo mát mái thì tất cả lại đổ vỡ, lại đau đớn với chính cái viễn cảnh mình tạo ra. 
4
415096
2015-08-29 20:57:04
--------------------------
282107
6053
Thật ra mình đã mong đợi nhiều hơn khi mua cuốn sách này. Tuy nhiên nó không làm mình thất vọng. Tuy kết thúc không thật sự khiến mình hài lòng, nhưng toàn bộ câu chuyện khiến mình hào hứng theo dõi. Ôm sách lên là mình đọc liền 1 mạch. Có những đoạn viết về phân tích kinh tế tín dụng tài chinh, luật phá sản, vv khá nhức óc, nhưng rất hữu ích cho những bạn chưa có nhiều kiến thức ở mảng này. Khuyến khích nên đọc để hiểu hơn về sự đáng sợ của tín dụng, của lòng tham đôi khi rất nguy hiểm của con người... 
3
77741
2015-08-28 22:02:31
--------------------------
269493
6053
Vừa đọc xong nên lên cho comment:
- Hình thức thì rất bắt mắt, bìa sách thiết kế đẹp, giấy trắng
- Nội dung thì khá hấp dẫn. Sách thuộc thể loại trinh thám nhẹ nhàng, tiết tấu không dồn dặp liên tục mà tiến hành điều tra từ từ mục đích là bóc tách từng phần về nhân vật nữ bỏ trốn. Khi mới đọc lời giới thiệu mình tưởng đây là truyện trinh thám kinh dị, nhưng thực sự không phải, chỉ mượn hình tượng để nói về người chuyên đi ăn cắp nhân thân của người khác, để đóng giả người khác. Vì mục đích đó mà bất chấp tất cả.
Nhưng giọng văn rất lôi cuốn khiến chúng ta cứ tiếp tục đọc để xem người phụ nữ bỏ trốn đó là ai, rốt cuộc có giết người để giả dạng người đó hay không. Tuy nhiên vẫn không biết đáp án cho tới tận trang cuối cùng :)
4
23913
2015-08-17 14:25:20
--------------------------
257529
6053
Cuốn truyện trinh thám đã không làm mình thất vọng bởi những tình tiết lôi cuốn và hợp lý, một khi đã đọc thì không thể dừng lại được vì sự hoang mang, tò mò bị đẩy lên cao độ khi từng lớp vỏ của nhân vật bị bóc tách, vạch trần. Mình thực sự cảm thấy rùng mình khi nhìn thấy những mảng tối u ám trong tâm can nữ nhân và tự hỏi tại sao con người lại có thể biến chất như vậy trước sự xô đẩy của xã hội?

Truyện Nhật Bản là như thế, rất hiếm hoặc không hề đề cao những cuộc truy đuổi tội phạm gay cấn, những tình huống đối đầu đẫm máu nhưng vẫn ám ảnh người đọc đến tận trang cuối cùng bởi những chi tiết tiết tinh tế cùng lối kể chuyện chậm rãi, lạnh lùng. 
5
419258
2015-08-07 19:04:59
--------------------------
257123
6053
Mình bị cuốn hút ngay từ đầu bởi bìa sách mặc dù lúc đó chưa biết nội dung thế nào. Khi đọc sơ về ý nghĩa từ  " kasha" mình đã hơi bị chùn tay không dám mua vì nghe rất ma mị. Những trang sách đầu tiên làm cho mình không thể thoát ra được suy nghĩ đây là 1 cuốn truyện ma hay nhẹ lắm cũng là câu truyện giết người ghê rợn. Nhưng càng đọc mình mới càng hiểu ra sự thâm sâu cuả chính tác giả khi đặt tên cuốn sách là Kasha. Đúng như lối hành văn thường thấy ở những tác phẩm văn học Nhật Bản, tất cả tình tiết được lột tả chậm rãi nhưng sâu sắc. Qua cả cuốn sách mình có thể nhìn thấy cả một xã hội Nhật Bản, ở đấy có những con người bình lặng sống và rồi biến mất mà chẳng để lại chút dấu vết nào cho những người xung quanh.
4
379557
2015-08-07 14:09:28
--------------------------
256730
6053
Kasha không đơn thuần là một tác phẩm trinh thám bình thường, đây còn là một tác phẩm dạy về cách đối xử của con người. Mang phong cách dẫn truyện Nhật Bản, khởi đầu mang đến cho người đọc một khung cảnh ma mị nhưng càng về sau khi mọi bí ẩn được khám phá người đọc mới biết rằng mình đang đọc một quyển tiểu thuyết chứ không phải tác phẩm kinh dị như đã nghĩ. Nội dung không quá xa lạ, nhưng mạch truyện khá chậm, sự kiên nhẫn và nghiền ngẫm trong các tác phẩm từ Nhật Bản là điều mà người đọc cần chú ý.
4
353417
2015-08-07 09:07:30
--------------------------
252155
6053
Ấn tượng đầu tiên của tôi về Kasha là cái bìa quá lạ, tạo ấn tượng rùng rợn u ám. Sau này khi đọc thì mới biết là nó cực hợp với truyện: hình ảnh bánh xe đang bốc cháy tượng trưng cho câu chuyện mà tác giả Miyuki Miyabe lấy cảm  hứng để viết Kasha. Nội dung truyện khiến tôi rùng mình ớn lạnh về cô gái như con quỷ dữ ăn cắp cuộc đời của người khác mà không bị phát hiện. Hình như chỉ có trong cái xã hội lạnh lùng thời nay, khi con người quá thờ ơ với nhau thì những chuyện như thế mới có thể xảy ra được.
4
167283
2015-08-03 14:16:24
--------------------------
248891
6053
Lúc đầu mình nghĩ đây là truyện kinh dị cơ, nhưng đọc rồi mới biết đây là truyện trinh thám. Nội dung khá hay, đọc hết cả truyện thì thấy ý nghĩa, đúng chất văn học Nhật bản.Có điều mạch truyện không quá kịch tính, lối dẫn dắt câu chuyện của tác giả lại khá từ tốn, khiến trong lúc đọc hơi chán chút, lại có nhiều những chú giải dài dòng quá về gì mà luật tuyên bố phá sản, rồi thời kì thẻ tín dụng. Kết thúc truyện là kết thúc mở, có thể tạm coi là được. Bìa khá đẹp nhưng mình thấy tựa sách chả liên quan tới nội dung lắm hay sao ấy.
3
570701
2015-07-31 10:44:53
--------------------------
248625
6053
Ban đầu mình đã hơi chợn khi đọc "Kasha", bởi sự bí ẩn càng đi sâu càng mờ ảo của các vụ án, nhưng rồi mình đã bị cuốn hút bởi trong những vụ án có sự xuất hiện của Luật sư. Tác giả xây dựng câu chuyện như không có sự sắp đặt mà hoàn toàn theo ngẫu hứng, nhưng đã tạo nên những nút thắt - mở gay cấn trong truyện. Cái kết của các nhân vật - cũng là cái kết mà mỗi nhân vật tự lựa chọn cho mình.Từ tác phẩm này, mỗi người đọc đều có thể rút ra cho mình bài học về cách xử sự, cách sống trong hoàn cảnh xã hội hiện nay. Và đặc biệt, cuốn sách được thiết kế bìa cực kỳ ấn tượng có thẩ hấp dẫn và gây ấn tượng mạnh với bất kỳ ai lần đầu nhìn thấy.
5
24486
2015-07-31 10:07:55
--------------------------
245445
6053
Đây là cuốn trinh thám đầu tiên tôi đọc. 
Lúc đầu, khi đọc phần giới thiệu trên Tiki, tôi nghĩ đây là truyện kinh dị thì đúng hơn. Nhưng khi đọc hết cuốn sách thì nó cũng có thể loại "kinh dị" thật. Lí do là bởi tôi thấy rợn người khi Shoko Sekine thật đã bị người giả mạo lợi dụng để rồi bị giết. Tuy rằng tình tiết giết người này không được miêu tả chi tiết, thậm chí chỉ có vài câu thoáng qua trong quá trình suy luận của Honma nhưng tôi vẫn cảm thấy cô nàng Kyoko hẳn là một ác quỷ khi lại đi giả danh chỉ vì mục đích: muốn làm người xấu.
Truyện có những đoạn luật sư phân tích về việc vay nợ,... và tôi thấy không hiểu lắm. Cũng có thể vì tôi không am hiểu về lĩnh vực liên quan đến ngân hàng này. Ngoài điều đó ra, nội dung vô cùng hoàn hảo với cách lập luận vô cùng logic của Honma và những người cộng sự của anh.
Nếu như bạn đọc nào muốn thử lần đầu đọc truyện trinh thám và muốn việc giết người...nhẹ nhàng chút và việc điều tra đơn giản chút so với những truyện trinh thám giết người khác thì "Kasha" là cuốn thích hợp cho bạn.

5
11811
2015-07-28 22:16:42
--------------------------
230562
6053
Về mặt nội dung thì có thể nói quyển sách này đáp ứng được sự "tò mò" và chủ đề của quyển sách này cũng hấp dẫn không kém. Một cách nhìn mới mẻ cũng được tác giả thể hiện trong quyển sách này, phản ánh một mặt trái của xã hội hiện tại.

Đem đến nhiều hồi hộp cũng như là sự phấn khích cho độc giả, đem đến một làn gió mới cho thể loại kinh dị.

Bìa sách cũng làm mình "kích thích" bởi màu tối u ám cùng với cách trình bày đầy bí ẩn, mình cũng rất thích font chữ của quyển sách này.

Một cuốn sách hay!!!
4
621744
2015-07-17 15:46:57
--------------------------
216821
6053
Cuốn sách này không có sự độc đáo và hấp dẫn của Tokyo Hoàng Đạo Án hay sự ám ảnh của Bạch Dạ Hành, cũng không hề ma mị tâm linh như phần giới thiệu, nó chỉ là một cuộc điều tra thuần túy mang lại cái nhìn mới về xã hội Nhật thời bấy giờ.
Nói chung là 1 câu chuyện hay, nó đề cập đến sự thiếu công bằng, bế tắc của xã hội đã tác động xấu lên con người, sinh ra những ý nghĩ lệch lạc. Tuy nhiên cách tác giả cố ý diễn giải câu chuyện một cách mập mờ, gượng ép biến câu chuyện hư cấu thành một sự thật nào đó theo ý của tác giả, cộng thêm cái kết khiến mình khá ức chế.
Bù lại được cái bìa khá đẹp, tuy nó chẳng liên quan gì tới nội dung.
3
131060
2015-06-28 11:56:35
--------------------------
215814
6053
Nhìn vào thể loại và lời dẫn của Kasha khiến tôi cứ tưởng truyện sẽ có nhiều chi tiết ly kỳ, huyền bí và tâm linh. Nhưng không, truyện lại rất thực tế, thực tế đến phũ phàng. Thế giới của Kasha là nơi con người bị ràng buộc, bị chi phối rất nhiều bởi cái nhìn của xã hội, và ở đó, người ta có thể làm mọi thứ, thậm chí là hãm hại rồi đội lốt người khác nhằm quên đi quá khứ của chính mình và bắt đầu cuộc đời mới. Thế nhưng, lưới trời lồng lộng, không tội ác nào có thể che giấu mãi và kẻ thủ ác sớm muộn cũng phải chịu sự trừng phạt đích đáng. 

Đọc truyện cảm thấy vừa ghét vừa thương Kyoko, cô luôn muốn quên đi cái quá khứ tăm tối trước kia, muốn làm lại cuộc đời, điều đó không xấu nhưng cách thức cô chọn lại hoàn toàn sai lầm, nó khiến cô chỉ ngày càng lún sâu vào vũng bùn, vào tội ác không bao giờ xóa sạch. Nếu muốn trách, chỉ có thể trách cuộc đời có quá nhiều bất công. 

Truyện có nội dung lạ, là sự kết hợp độc đáo giữa hiện thực và truyền thuyết, mang đến cho người đọc rất nhiều bất ngờ. Điểm trừ duy nhất ở đây là truyện hơi dài dòng, quá trình phá án nhắc quá nhiều đến kinh tế, tài chính nên dễ gây nhàm chán. Nhưng dù sao, đây vẫn là một tác phẩm trinh thám rất hay.
4
387532
2015-06-26 20:56:43
--------------------------
212340
6053
Mình đã mất hơn 6h (kể cả thời gian nghỉ :D) để đọc một mạch Kasha sau mấy tháng liền để em ấy chỏng chơ trên giá sách mà chưa có thời gian. Mình mua cuốn này bởi những lời tựa đầy chất ma mị ngoài bìa, cộng với một chút "mạo hiểm" vì lâu lắm rồi mình mới mua sách mà chưa hề tìm hiểu hay hỏi recommend sách từ bạn bè.
Không ngờ, càng đọc càng lôi cuốn, Kasha khiến mình đã không thể dứt ra được khi đến tận những dòng sách cuối cùng. Những nhân vật, những mối quan hệ, những mảng tối đã dần bị lộ ra, chỉ ra những góc khuất đầy đáng sợ của một xã hội, mà những toan tính được lên kế hoạch tỉ mỉ nhằm che giấu tội ác đáng sợ.
Tuy nhiên, cũng giống như một số bạn đã nhận xét, mình thấy lời tựa hơi không ăn nhập lắm với nội dung. Mặc dù nội dung rất chi là hấp dẫn.
4
52972
2015-06-22 11:23:18
--------------------------
208316
6053
Một cái nhìn gây ấn tượng sâu sắc về xã hội Nhật Bản, kinh tế (sự phát triển của việc cho vay tín dụng trong một số trường hợp cá biệt), văn hóa và hơn thế nữa ở thập kỉ 90s.
  Miyuki Miyabe đã kể câu chuyện vô cùng thực tế (mà không khiến tác phẩm trở nên nặng nề hoặc nhạt nhẽo) về một cô gái cố gắng biến mất và người cảnh sát đang trong thời gian nghỉ dưỡng cố gắng tìm kiếm cô ta. Dẫn dắt trôi chảy khiến tôi không dễ dàng dứt ra khỏi mạch truyện.
  Đối với tôi, cuốn sách đáng bỏ thời gian ra để đọc và cho đến cuối cùng hơn bốn trăm trang sách vẫn còn là chưa đủ.
5
529844
2015-06-14 21:39:11
--------------------------
207710
6053
Mình mua cuốn sách này vì đã xem phim Helpless cùa Hàn, tính ra phim ko giống nguyên bản cho lắm, mà phim thì u ám, ghê ghê hơn
Truyện kinh dị nhật thành công ở khoản làm cho người đọc bị ám ảnh suy ngẫm về nó chứ ko phải ở những tình tiết máu me. Kashu cũng vậy, giọng kể bình thường, cốt truyện hay, tuyến nhân vật rõ ràng, ko có gì rối rắm cả.... Nhưng mình thấy khá dài dòng ở mấy cái chi tiết lặt vặt xung quanh
Mình thấy xếp vào tiểu thuyết bình thường cũng được, chứ nếu như mô tả truyện là trinh thám thì ko đủ đô với fan ruột. Cái hay của truyện là cuộc sống của người Nhật giai đoạn 80-90 được miêu tả rõ, ko đơn thuần chỉ nói đến nhân vật chính Kyoko, làm cho người ta suy nghĩ mọi ngọn nguồn vấn đề, tốt xấu có lý do của nó
Truyện đọc ổn, kiên nhẫn sẽ thấy hay
4
358411
2015-06-12 22:48:24
--------------------------
205907
6053
Mới đầu khi tiki ra cuốn sách, mình chỉ mỗi đọc tiêu đề ở dưới và ở mặt sau. Có thể vì những lời mời dụ đó mà mình đọc sách. Như một đứa bé đọc sách chỉ vì lời gọi mời bên ngoài, mình đọc hết rồi. Ô lạ nhỉ, thế vì sao lại là hình ảnh con quỷ Kasha mà bên trong truyện ko đề cập gì, chỉ đúng đoạn ông giúp việc đọc 4 câu thơ. Hết! Chả liên quan gì đến nội dung truyện lắm.
Mình không phải là fan của truyện trinh thám, vì mình không có óc tư duy sâu chuỗi sự việc lắm. Thường thì một quyển sách mà mình thích thì chỉ đọc trong hai hôm nhiều lắm là ba hôm. Nhưng với cuốn này, thực sự là ko cuốn hút tôi, đọc gần 1 tháng mới xong hết. Có quá nhiều chi tiết dài dòng, tên nhân vật khó nhớ lắm ( một phần vì không thích nên cx ko muốn nhớ)
Lời khuyên của mình là. Bạn thích bạn muốn đọc nó thì bạn hãy là fan của thể loại trinh thám kì bí, còn nếu ko giống như mình) thì đừng mua phí tiền lắm.
* Đừng bị bận tâm bởi lời dẫn bến ngoài
4
282245
2015-06-08 08:22:41
--------------------------
205026
6053
tôi có mua tại nhà sách quyển này, bìa sách cuốn hút, bí ẩn.
Nội dung trinh thám u tối, câu chuyện dẫn dắt qua nhiều cuộc điều tra và ở giữa đó là những câu văn hơi dài dòng (với tôi). Cốt truyện thì khá tuyệt vời và đáng xem, lôi cuốn. Tuy nhiên, phần giới thiệu trên bìa khá lạc đề. Đừng đọc với cái lời giới thiệu đó trong đầu, bạn sẽ thất vọng.
Kiên trì đọc tới cùng, nó sẽ tuyệt vời, mọi thứ sáng tỏ và bạn nhận ra như giải xong một đề toán khó, như vỡ òa.
2
277478
2015-06-05 16:14:51
--------------------------
194910
6053
Thấy bạn bè tôi khá là tranh cãi về cái kết của truyện Kasha. Người thì cho là hay người thì nói là không thõa mãn, rất ức chế. Thế là, không cưỡng lại được sự tò mò, tôi quyết định “cày em nó”. Sau mấy ngày thưởng thức cuối cùng tôi cũng có kết luận của riêng mình: Kasha đúng là 1 quyển sách tuyệt vời, và đối với tôi kết thúc truyện như thế là hoàn hảo nhất, đẹp nhất rồi. Vì sao tôi nói như thế, đó là, câu đố về việc Kyoko làm coi như đã sáng tỏ, có chăng cô ta có phải trả giá về việc làm ác ôn của mình hay không thôi. Tác giả rất đỉnh khi chừa lại phần đó cho người đọc tự viết. Ai thích cô ta hối hận tự thú thì sẽ viết cái kết đó cho mình, ai cảm thấy Kyoko vừa đáng thương vừa đáng ghét thì sẽ viết cho riêng mình một cái kết khác....Nói chung, tôi hài lòng về truyện cũng như kết thúc truyện.
Ngoài ra, ở truyện này, cái tôi đánh giá cao không phải là tính trinh thám mà là giá trị nhân văn mà truyện mang lại. Qua truyện, khiến tôi suy gẫm rất nhiều về tình người, về lối sống, lối cư xử ở đời, cũng như cách giáo dục trẻ nhỏ hay cách tiết kiệm tiền cũng như sử dụng tiền bạc trong bối cách đất nước ngày càng phát triển, tăng trưởng kinh tế.
Tuy câu truyện lấy bối cảnh những năm cuối thập niên 80 đầu thập niên 90 ở Nhật nhưng chẳng khác gì bối cảnh xã hội, tình hình phát triển kinh tế ở VN giai đoạn này. 
Sau khi gấp sách lại, là một tiếng thở dài bùi ngùi, “ôi trời ơi, nước người ta phát triển quá rồi, bản thân mình phải cố gắng hơn nữa mới được....”
5
180185
2015-05-12 11:03:49
--------------------------
194837
6053
Đối với mình đây còn hơn cả một câu truyện trinh thám hay nêu lên một xã hội mục ruỗng bởi thứ giá trị kim tiền thực dụng, mọi người đua theo dòng xoáy vật chất đến nỗi đánh mất bản thân trong đó. Cái làm mình ghê sợ hơn cả là cái cách người đối xử với người, họ vùi dập lẫn nhau, những cô gái như Shoko nhẹ dạ cả tin nhưng lỗi lầm cô phạm phải không đáng phải trả giá bằng cả cuộc đời như vậy. Còn Kyoko, quả thật xã hội đó đã biến cô ta thành một con quái vật, nhưng câu chuyện của cô cũng khiến cho độc giả thương xót khôn nguôi. Và đáng sợ làm sao khi nhận ra ta đang sống trong một thế giới mà người ta có thể biến mất và bị thay thế bởi một kẻ hoàn toàn khác một cách quá dễ dàng. Sự tồn tại của một con người chỉ được nhìn nhận bằng những mảnh giấy lộn lạnh lùng, vậy mà có những phận người vật vã trốn chạy cả đời cũng không thể giải thoát cũng bởi những mảnh giấy đó.
Đây là cuốn sách đầu tiên mình đọc về thể loại trinh thám xã hội, không chỉ là những vụ án giật gân đẫm máu hay có những pha hành động đấu súng rượt đuổi, không chỉ đơn giản là chính nghĩa và tội phạm, tác phẩm gây ấn tượng sâu sắc bởi chính nhờ nội dung rất chân thực, rất nhân văn của nó.
À cũng cần phải nói thêm là yếu tố đầu tiên khiến mình chú ý tới tác phẩm là thết kế bìa vô cùng ấn tượng. Đây thực sự là một ấn phẩm khiến mình hài lòng, mong là trong tương lai IPM sẽ có thêm nhiều tác phẩm của Miyuki Ayabe được xuất bản ở Việt Nam.
5
419116
2015-05-11 22:03:12
--------------------------
185716
6053
Thực sự là ban đầu đọc rất không có mấy hứng thú (mình không biết có phải một phần do dịch không), có vài chỗ thông tin thực sự khó hiểu nhưng mình thấy nó k thừa mà rất có ích trong mạch truyện

Điều giúp phá vụ án thành công không phải bởi một người có đầu óc siêu phàm mà chỉ là một người cảnh sát với bản năng lâu năm và không bỏ cuộc lần tìm từ những manh mối nhỏ nhất.

Nó đậm chất Nhật Bản không chỉ ở văn phong, hệ thống nhân vật mà còn ở tính nhân văn. Mình thấy rất nhiều tác phẩm của Nhật Bản để cập đến những bế tắc, bất công trong xã hội tác động xấu đến con người nên thường có mùi khá đau thương. Trong Kasha nó thể hiện rõ như vậy ở thủ phạm.

Hãy đọc nó vì cảm giác đến lúc cuối truyện các manh mối "thần kì" liên kết với nhau rất tuyệt :v
5
441149
2015-04-19 20:17:01
--------------------------
182446
6053
Đúng hơn là 3 sao rưỡi. 
Nếu chỉ đọc câu chuyện mình cảm thấy có thể nó sẽ được diễn giải nhiều cách, tuy nhiên, những lời giới thiệu phía trên cũng như trên bìa sách đã khiến mình nghĩ nó sẽ đi về một hướng khác. Tốt hơn hết là bạn đừng nên đọc những gì viết trên bìa sách thì sẽ có một cách nhìn khách quan hơn về truyện. Câu chuyện tuy có chất trinh thám, rất trinh thám nữa là đằng khác nhưng không có chút gì ghê rợn huyền bí. Cái hay của truyện này đối với mình là khi đọc truyện này mình cảm thấy quả thật nước Nhật đi trước thế giới về nhiều mặt, từ tài chính đến quản lý xã hội. Nhưng phải chăng vì thế con người cũng dần trở nên thiếu thốn hơn, và dùng vật chất để đổi lấy những hụt hẫng trong tinh thần.
4
116202
2015-04-14 08:16:13
--------------------------
158648
6053
Bắt đầu một cách chậm rãi, những bí ẩn và những câu hỏi từ từ mở ra khiến tôi như đắm chìm vào một cuộc hành trình gay cấn và kì lạ. Liệu vì bản chất của chúng ta, hay chính xã hội này đã khiến ta trở nên như thế. Bạn có thể chạy trốn điều gì cơ chứ?

Nếu bạn muốn tìm kiếm một vụ án kinh hoàng, hay những kẻ thủ phạm ranh ma với những ngón đòn nguy hiểm, thì đây không hẳn là bộ tiểu thuyết dành cho bạn. Đây là câu truyện về một hung thủ vô hình, một kẻ mà các bạn sẽ không được gặp nhưng những gì bạn về hung thủ còn nhiều hơn thế nữa.
5
525571
2015-02-13 14:36:57
--------------------------
152802
6053
lúc đầu mình mua quyển này là vì bìa đẹo và mình chắc đa số trong cá bạn cũng có cùng 1 ý nghĩ này, không chỉ vậy lúc làm văn án quảng cáo cho sach nghe rất là đậm chất kinh dị và trinh thám mà mình lại nghiện thể loại này nên mua thử . thế nhưng mua rồi mới thấy nó không giống như mình nghĩ, nếu nói về độ " trinh thám và kinh dị của nó " thì dĩ nhiên thua xa tokyo hoàng đạo án và ringu tuy vậy mình không hề thất vọng khi đã mua nó có lẽ là vì cái lối viết văn mập mờ của tác giả làm cho người ta có cảm giác tò mò muốn tìm hiểu câu chuyện hay cái cách mà tác giả dùng câu chuyện ma quái để đưa vào quyển sách này rất đặc biệt, và dường như tác giả rất am hiểu về nhà đất, sổ đỏ, chứng khoáng... vì vậy khi đọc phần đầu có cảm giác buồn ngủ cực kỳ thế nhưng khi nhìn sâu vào trong câu chuyện ta thấy dường như nó là lời lên án và phải nói đến các nhân vật trong truyện tưởng chừng mối liên hệ không chặt chẽ nhưng lại rất chặt chẽ, nếu phải nói nữa chắc lại dài dòng nên mình chỉ xin tóm lại nếu bạn muốn tìm một quyển sách kinh dị hay trinh thám đũng nghĩa thì khuyên bạn không nên đụng tới kasha, nhưng nếu bạn muốn tìm một quyển trinh thám hoặc kinh dị để rồi nhận thấy nó còn nhiều điều hơn cả thế nữa thì bạn hãy đọc kasha vì nó là quyển sách kì lạ ( ý ở đây là nó rất hay nhưng lại rất lạ) nhất mà mình từng đọc .
4
296355
2015-01-24 11:48:25
--------------------------
149324
6053
Mình vốn thích thể loại light novel nhưng khi đọc cuốn truyện này mình thấy nó cứ thể nào ấy.
Về phần bìa sách và chất lượng giấy thì khỏi phải bản. Vì nó tốt trên mức tưởng tượng. Chất giấy nhẹ, dai mà không ám mùi. Bìa đơn giản mà nhiều ẩn ý.
Đọc phần giới thiệu thấy nó khá thú vị. Nhưng đọc vào truyện thì lại thấy nó khá rắc rối và khó hiểu. Các nhân vật trong truyện dường như các mối liên kết chưa được chặt chẽ. Các nút thắt mở trong truyện nếu không đọc kĩ sẽ gây khó hiểu cho người đọc. Nhiều chỗ dịch giả dịch chưa thoát ý của truyện.
Nhiều đoạn mình thấy tác giả viết không rõ ý và còn mập mờ. Kiểu như để người đọc bất ngờ ý ~~
Nói chung là cũng không đến nỗi ... dở tệ nhưng mong là lần sau cuốn này được tái bản thì sẽ được làm tốt hơn.
4
316220
2015-01-13 13:25:11
--------------------------
149154
6053
Truyện Nhật luôn rất khó đọc. Truyện trinh thám thì càng khó đọc hơn. Không có cảnh máu me nhưng vẫn khiến người đọc có cảm giác rờn rợn. Không có cảnh rượt đuổi, cao trào nhưng vẫn khiến người đọc không thể không dõi theo. Phải đọc thật chậm, vì mỗi ngôn từ đều có ẩn chứa một mắc xích quan trọng.
Bìa sách rất ấn tượng, đúng với ý nghĩa, nội dung của truyện. 
Đọc xong, tự nhiên cảnh giác nhìn quanh, liệu ở bên cạnh chúng ta có người nào đó như "cô ta" hay không?
5
291719
2015-01-12 19:43:07
--------------------------
147914
6053
Đây là quyển tiểu thuyết trinh thám lạ nhất mình từng đọc, thậm chí mấy lời tựa ở đằng sau bìa màu trắng của quyển sách cũng làm cho mình suy nghĩ chệch hướng, cái gì mà đầu lâu rồi mảng da phấn bung ra khỏi người... hoàn toàn không có mấy chi tiết đó trong truyện. Và không có thế lực siêu nhiên nào trong truyện cả.

Đó là hai điểm làm mình thất vọng vì để lời tựa giật gân như vậy có thể giúp sách bán chạy hơn nhưng cũng làm cho mình cảm thấy bị lừa dối trắng trợn.

Suốt 3/4 quyển sách, tác giả tỏ ra rất hiểu biết về vấn đề nhà đất, sổ đỏ, chứng minh thư, chứng khoán, kinh tế... toàn chuyện giấy tờ lôi thôi và không liên quan lắm tới vụ án. Những chi tiết này có lẽ chỉ dùng để lên án khéo léo bộ máy kinh tế thời khủng hoảng tiêu dùng đã làm cho con người ta chết héo đi. Mà nói chung là toàn số liệu, đọc rất vất vả. Cách phá án trong truyện không giống như Sherlock hay Conan mà toàn là điều tra trên giấy tờ, hồ sơ, rồi gọi điện thoại ở khắp nơi.

Cuối truyện, mình thấy tác giả kết thúc rất vội vã, chẳng miêu tả gì cả, hung thủ vừa vào quán nước cũng là lúc kết thúc. Đó là tất cả những điểm trừ của mình dành cho Kasha. Còn điểm cộng là tác giả am hiểu rất tốt về kinh tế và pháp luật, tâm lý nữa, mạch truyện logic, cách nói chuyện của các nhân vật đều mang vẻ phương tây, dễ hiểu.
3
418158
2015-01-09 11:33:01
--------------------------
146549
6053
Phải thú nhận, lúc đầu tôi đã bị đánh lừa về cốt truyện. Với thiết kế bìa và những dòng giới thiệu đầy tính ma mị, tôi mong chờ một điều gì đó thật kinh dị, ma quái giống như "Ring - Vòng tròn ác" nghiệt đã mang lại.
Nhưng tôi đã không có thời gian để thất vọng về việc bị đánh lừa đó, vì cốt truyện lôi cuốn và chặt chẽ đã kéo tôi vào một cuộc phiêu lưu hấp dẫn không kém. Cuộc phiêu lưu của gã cảnh sát đang nghỉ dưỡng thương để vạch trần hung thủ gây ra rất nhiều sự biến mất của các cô gái.
Tựa đề ẩn dụ sâu sắc, một câu chuyện mang đậm tính Nhật Bản, các tình tiết rất logic. Đánh giá 4 sao có lẽ còn hơi khắt khe với cuốn sách rất đáng đọc này.
4
312987
2015-01-04 12:07:07
--------------------------
143544
6053
Bắt đầu chỉ từ một tuyên bố phá sản không lường trước, cuộc điều tra dần mở rộng ra nhiều khu vực và đối tượng, để rồi hé lộ cuộc đời đầy buồn thương, thi thoảng điểm chút niềm vui nhỏ nhoi của hai người phụ nữ trẻ. Hai số phận đan xen vào nhau, kết nối với những số phận khác dệt nên vẻ chân thực tàn khốc của xã hội hiện tại. Những nhân vật trong câu chuyện tuy có lúc khó chịu ra mặt, nhưng thẳm sâu trong đáy lòng họ vẫn có sự xót xa cho cả Kyoko và Shoko. 
Một cuốn tiểu thuyết trinh thám sâu sắc, lắng đọng. Kết thúc mở để lại ch.o người đọc muôn vàn câu hỏi, nhưng dường như lại mở ra cho Kyoko cơ hội làm lại cuộc đời.
Kasha là cuốn sách được design đẹp nhất của IPM mà mình từng biết. Lúc đặt bìa bảo vệ và sách cạnh nhau, hai sắc độ đen-trắng tương phản gần như thể hiện được trọn vẹn tinh thần của tác phẩm. Mình thực sự rất thích.
5
129889
2014-12-23 16:30:57
--------------------------
140555
6053
Trong xã hội hiện nay, đồng tiền là thứ rất được coi trọng, chính vì điều đó đã tạo cơ hội cho thẻ tín dụng, một thứ vô tri vô giác mà ẩn chứa bao mối hiểm nguy khôn lường, trở nên thông dụng. Vì những mộng tưởng về một cuộc sống tiện nghi, vì tính đua đòi lại không biết quản lý chi tiêu để rồi sa lầy vào thứ tưởng chừng như tốt đẹp. Tôi tự hỏi những việc làm của bọn đòi nợ vô nhân đạo đến mức nào mà khiến Kyoko phải trở nên thâm độc và tàn nhẫn, thậm chí là hy sinh cả tính mạng của người khác, để có thể tự bảo vệ mình, tự đứng trên đôi chân của mình mà dựa dẫm vào bất kì ai như vậy!
Cuốn sách được thiết kế bìa rất ấn tượng, ban đầu tôi còn tưởng dòng chữ Kasha là tiếng Nhật cơ :)) Tuy nhiên, cuốn sách tôi mua bị thiếu mất một vài trang và bị in lặp lại một vài trang. Điều này khiến tôi khá khó chịu vì đang theo dõi một hành trình gay cấn như vậy thì lại bị cắt ngang :(
3
263175
2014-12-11 19:29:25
--------------------------
134461
6053
Quyển tiểu thuyết hấp dẫn từ hình thức đến nội dung. Bìa sách đã hấp dẫn mình mua quyển sách này và khi đọc, mình thấy thật không thất vọng vì đã chọn mua. Một cảm giác rất Nhật Bản. Văn phong của tác giả Miyabe dường như rất đời thường, lời dẫn truyện cũng rất gần gũi, mạch truyện tự nhiên không vòng vèo hay quá phức tạp. Đan xen trong câu chuyện có hai uẩn khúc "cô gái với danh phận thực sự ở đâu, đã sống thế nào?", "tại sao cô gái giả mạo lại chọn cô gái này và lý do vì sao phải từ bỏ danh phận thực sự của mình và sống cuộc sống của một người khác?". Hai câu hỏi được bóc tách trả lời dần qua từng chương truyện, chầm chậm, tất cả được phơi bày. Tiểu thuyết này cũng đem lại cái nhìn về Nhật Bản những năm 80, 90 của thế kỉ trước. Xuyên suốt tiểu thuyết, có thể nói k nhiều tình huống cao trào, nhưng vẫn đem lại sự hồi hộp đủ để kich thích suy nghĩ về những gì xảy ra tiếp theo.
5
323135
2014-11-09 18:35:43
--------------------------
132266
6053
Ấn tượng ban đầu khiến mình mua cuốn này là thiết kế bìa, chiếc bánh xe bò đang cháy rực trên nền đen, chữ Kasha được viết bằng font chữ khá lạ, cùng với lời giới thiệu hết sức ma quái, tất cả tạo nên cảm giác huyền bí, rùng rợn. Nội dung truyện đầy lôi cuốn, gây cấn, khiến người đọc phải quyết đi tìm đáp án cho những bí ẩn, những thắc mắc của mình trong từng trang sách đến cuối câu truyện. Giọng văn chậm rãi, trầm lắng đến lạnh lùng khiến ta nhận ra bản chất của con người trong cái xã hội kim tiền. Kết thúc tuy còn nhiều điều chưa được tác giả hé lộ nhưng cũng đã để lại cho độc giả những cảm xúc khó quên.
5
416217
2014-10-30 17:07:04
--------------------------
129645
6053
Tiểu thuyết Nhật Bản vẫn thường nổi tiếng với giọng văn chậm rãi, buồn man mác, nhẹ nhàng, dịu dàng ở bất cứ thể loại nào, khác hẳn với sự gay cấn, hồi hộp, "không thể rời khỏi trang sách" của tiểu thuyết trinh thám phương Tây. Kasha là một câu chuyện đặc biệt như thế. Khi đọc giới thiệu tôi đã mường tượng ra một cốt truyện đầy bí ẩn, một cuộc phiêu lưu, khám phá đầy khó khăn của chàng trai trẻ và vị cảnh sát. Nhưng thật bất ngờ khi chàng tra trẻ - người mà tôi cứ nghĩ là nhân vật chính lại xuất một cách mờ nhạt, chỉ ở phần đầu câu chuyện. Còn cuộc phiêu lưu, tìm kiếm sự thật kia thực chất đều do vị cảnh sát, mà có lẽ chính là nhân vật chính kia tìm hiểu. 
Với tiểu thuyết này, điều làm tôi ấn tượng là cách nhìn khác về tín dụng tiêu dùng, một cách nhìn khái quát, toàn diện và đúng đắn nhất. Ở Việt Nam hình như khái niệm tín dụng tiêu dùng chưa phổ biến lắm, song những ai có chút kiến thức về nó hẳn vô cùng đồng cảm với nhân vật nữ trong truyện, đại diện cho những người dân chăm chỉ, chịu khó nhưng họ lại là nạn nhân của một nền kinh tế thị trường, tình trạng thường thấy ở Nhật Bảntrước đây và cả bây giờ.
4
146361
2014-10-11 20:14:16
--------------------------
129224
6053
Trước hết, thất vọng không phải vì truyện có nội dung dở mà là rất hay, nên thất vọng vì sao lại viết ít như vậy, cả câu chuyện là một chuỗi lần theo dấu vết 1 cách ly kỳ giữa người thám tử và hung thủ, tuy phần giới thiệu nghe có vẻ ma mị nhưng trong câu chuyện không hề có quỷ thần gì cả, chỉ có con người vì nhiều hoàn cản, nhiều lý do giải thích cho hành động của họ, đặc biệt còn có cả 1 đoạn dài giải thích về thị trường tiền tệ đã thay đổi con người ra sao, nội dung truyện gây cho bạn tò mò luôn muốn mở đến cuối trang nhưng khi đến cuối trang rồi bạn lại ồ lên thất vọng vì sao lại dừng vì bạn còn muốn đọc nữa, muốn biết cách thức hung thủ ra tay, động cơ của hung thủ, tích cách hung thủ rất nhiều thứ nữa nhưng đó là cách thức của tác giả khiến bạn phải suy nghĩ và nuối tiếc. Đây là quyển mà bạn nên mua và hưởng thức nó một cách chậm rãi.
4
1379
2014-10-08 07:49:39
--------------------------
128985
6053
Đây là truyện trinh thám thứ 2 của Nhật mình đọc sau Tokyo Hoàng Đạo Án và nó mang một màu sắc khác hẳn. Vẫn là cái không khí Nhật Bản ảm đạm và một cốt truyện chậm rãi như thử thách sự kiên nhẫn của người đọc nhưng lại cảm tưởng vụ án ấy diễn ra quá lặng lẽ, lặng lẽ đến đáng sợ. Một con người biến mất khỏi cuộc đời mà không ai hay vì những sợi dây gắn kết cô với cuộc sống, với những người khác quá mỏng manh. Cái đau đớn nhất chính là  sự cô độc đến cùng cực của những con người trẻ tuổi như Shoko hay Kyoko trong thế giới đó.Không ai quan tâm,không ai sẻ chia, không ai để tin tưởng. Cái cách thức người ta chọn để thay đổi cuộc đời mình cũng thật khủng khiếp, tàn nhẫn làm sao, bất chấp tất cả để có được một cuộc sống tốt đẹp hơn thậm chí là trên xác tàn của kẻ khác. Không như kết thúc gần như bất ngờ trong Tokyo Hoàng Đạo Án,kết thúc này làm người đọc sau khi hiểu hết câu chuyện vẫn đầy những thắc mắc băn khoăn về những gì chưa được hé lộ, về những gì ẩn sâu bên trong trái tim cô gái khi gây ra tội ác. Mỗi một trang như bóc dần một lớp mặt nạ,từng lớp từng lớp ngụy trang để lộ ra gương mặt thật bên trong khiến người đọc ám ảnh,bàng hoàng.
4
228645
2014-10-06 10:18:03
--------------------------
127137
6053
Một quyển tiểu thuyết viết về chủ đề trinh thám đầy hấp dẫn và lôi cuốn với mình :)
Là một quyển sách của Nhật nên yếu tố tâm linh làm mình cảm thấy thích thú và hồi họp chờ đợi từng diễn biến của nó. Cách mà tác giả dẫn dắt câu chuyện này cũng đầy ma mị và làm mình rùng mình.
Về nội dung thì mình thấy khá ổn, nhiều tính tiết bất ngờ và kịch tính. Cái kết cục của câu chuyện cũng làm mình sững sốt vì những gì diễn ra quanh nhân vật nam chính.
Tuy là tiểu thuyết trinh thám nhưng nó cũng chứa đầy tính nhân văn, rất nhiều điều đáng suy ngẫm.
Về thiết kế bìa, mình đánh giá rất cao về thiết kế, vừa ma mị vừa hấp dẫn. Làm cho người đọc như muốn chạm vào ngay nó vậy :) Chất lượng in của sách cũng khá tốt nên không cần phải lo lắng lắm :)
4
303773
2014-09-22 18:46:27
--------------------------
